[不想放大只想放大被放大] 黑房日記

話說玩左好耐菲林, 黑白又玩左好一段日子. 上年年中去左次終環克店黑房放相體驗班(個到真是體驗only, d 設備麻麻, 玩下無妨)。 之後又科多次水租幾個鐘曬下自己D相, 但是時間真是好有限, 曬出泥唔滿意, 想再執又要再Book過。(個到D野又一般般) 因此, 決定要自己setup間黑房! 故事就是咁開始.

之前是克店放既相.

自己都玩左好一陣子攝影, 乜都影, 乜都玩. 是影相方便都有少少得著。諗諗下還點間黑房由零開始, 不如就開個Post, 分享下, 交個朋友, 海納百川, 聽下意見, 又導多D人一齊玩.

好.

首先要了解下 放相(曬相) 是咩一回事. 道理其實好簡單, 就是 放大張相 . 叫 曬相 是因為要放大張相 是需要用燈光照過張底片(菲林), 將個投影 曬落張相紙到. 所以, 說透了, 放相同曬相是同一樣野泥。

沖曬 沖曬, 其實是講緊兩樣 – 沖菲林+ 曬相。 有D人叫沖相, 其實是同沖菲林混淆左.

簡單易明如下:

影相> 沖菲林 > 㨂番張想放大既底片> 放相.

另外, 沖菲林是要無光, 但唔需要黑房, 放相都要無光, 但就一定要黑房lu.

言歸正傳, 講番自己要整黑房.

由於黑房都要一D器材, 所以整左個checklist

放大機 _______________買左, 未到
放相尺板_______________OK
放大機時計_______________未買

鏡頭_______________OK
安全燈_______________未買
Multigrade Filter _______________OK
盤_______________未買
夾_______________未買
刮水夾_______________好似有

藥水_______________未買
相紙_______________OK

打住咁多先, 再Update

影d 買左既野先
兩支富士龍放大鏡頭 50mm 是比135底用, 75mm比120底用

G持

藝術家

部機到左, 都幾大部.

上檯

巴打係自己房放相？

準焦放大鏡
乾燥機

留名跟大師學嘢

仲諗住巴打係出面有地方,想去參觀,點知係屋企

OFFTOPIC 一問,我以前有用開老豆部單反菲琳機影相,基本操作都識,但之後好耐無掂,近派拎返部機發現換左電個快門都卡下卡下,
阿爸拎去鋪頭比人睇人地都唔肯整,依家有少少時間玩,想買過部,但對相機真係零認識,驚買左返黎又係壞/有問題, 巴打有無邊間鋪頭/相機型號可以提供下? 麻煩哂

新手得部lomography，留名學嘢

彩放機點用

留名睇痴線佬

試過曬相之後就好想成日去曬相

Yes

我部機有個好得意既功能, 可以用個film holder 對焦, 原理有d 似旁軸相機. 型號是Meopta Maginfax 3a

不過長遠都應該會買番個準焦鏡 thx

整乾d紙 又是一個問題, 依家迴避緊 諗著釣乾先

香港普遍貴d, 平dd 狀態又唔是太好, 新手好易比人水/睇漏眼.

我自己多是ebay 買寄去屋企, 用paypal 比錢唔是好難. 香港我建議dcfever 二手區睇下.

型號都是Nikon FM 系. Olympus 個d OM 都幾正, 平d, 又細部d. Canon F 之類.

相紙會有水跡

留名 有興趣

黎緊應該都會同幾個朋友夾份整一間
請問你d野係邊度買
ebay定點?

痴孖筋

犀利
推

photoflo + 水夾

留名